國泰與德國漢莎、瑞士航空及奧地利航空簽訂合作協議

喺香討見到

拓展網絡至更多歐洲城市國泰航空今日與德國漢莎航空集團簽訂合作協議，國泰代碼將附加於德國漢莎航空、瑞士航空和奧地利航空往來多個歐洲大陸城市的航班。與此同時，漢莎航空集團航空公司的代碼，將附加於國泰航空往來西南太平洋四個備受旅客歡迎熱點的航班。

根據協議，國泰航空會將「CX」代號附加於德國漢莎航空集團旗下航空公司於德國、比利時、匈牙利、挪威、意大利、瑞士和奧地利營運的以下14個航點：

德國漢莎航空
往來法蘭克福及：
柏林、布魯塞爾、布達佩斯、德累斯頓、漢諾威、漢堡、慕尼黑、紐倫堡、奧斯陸及斯圖加特的航班。

瑞士航空
往來蘇黎世及：
柏林、布魯塞爾、佛羅倫斯、日內瓦、漢堡、斯圖加特及威尼斯之服務。

奧地利航空
往來維也納及：
法蘭克福、蘇黎世及杜塞爾多夫之服務。

德國漢莎航空集團亦會附加有關航空公司的代碼於國泰航空往來香港與奧克蘭, 以及往來香港與開恩茲、墨爾本和悉尼之間的航班。於同一張機票訂位中, 顧客由法蘭克福、慕尼黑、維也納和蘇黎世出發可直接託運寄艙行李至奧克蘭或澳洲的最終目的地, 並於香港國際機場享受無縫的航班接駁體驗。

合作協議亦涵蓋國泰和漢莎的飛行常客計劃。國泰航空的旅遊及生活品味獎勵計劃「亞洲萬里通」會員，以及德國漢莎航空集團的「Miles and More」常客計劃會員，選乘上述代碼共享航班，可賺取和兌換里數獎賞。國泰航空「馬可孛羅會」常客計劃會員，在乘搭由德國漢莎航空集團運作及國泰銷售的代碼共享航班時，亦可賺取會籍積分。

cx仲有得掹咩

其實CX個operation雖然差左
但業務(非燃油對沖)仲係有錢賺
load factor 係行業之冠

而家玩到係歐洲同亞洲航空公司結盟，抗衡ME3
係德國轉機去歐洲其他城市會方便過 LHR
時間亦都會比 ME3 短D (depends on the location)

香討另外有個 post 講 ME3 蝕錢
DXB 去歐洲 catering 縮淨一餐

至弊CX去FRA嗰程咁貴 真係無乜誘因去搭
5/6月搭完AY如果好相信去歐洲都係揀佢

哈 同Star Alliance 啲member 玩

CX喺OW既地位根本就好尷尬

其實價錢決定一切

留名等睇有分都無機位換

咁D alliances 仲有咩意思

冇晒
AA走去買CZ股份
QF去跟EK合作
CX CA 互控
NZ之前同 CX form alliance

AA （OneWorld）－ CZ China Southern（SkyTeam）
DL （SkyTeam）－ MU China Eastern（SkyTeam）

有可能最後 CZ 會去 OneWorld，好似JAL由SkyTeam去OneWorld，用錢帶人走。